百萬富翁突破100萬人 6.8萬港人擁千萬身家

簡單d講就係除左樓, 其他資產都計係流動資產 (例如現金, 股票, 債券), 所以講咩d人有棟樓已經幾百萬, 樓係唔計.

花旗銀行發表香港千萬富翁調查報告。去年本港有6.8萬名擁有1000萬港元或以上流動資產的富裕人士，按年增加一成半。去年另新增20多萬名百萬富翁，令人數突破100萬人，升至100.8萬人，按此推算，即每7位港人便有1個百萬富翁。

花旗銀行去年9月至11月，委託香港大學社會科學研究中心訪問4139人。在6.8萬千萬富翁中，流動資產分布以現金及存款為主，佔36%，其次是股票，佔27%，當中84%擁有本地物業。

調查同時於去年9月至今年2月，訪問約200名內地富翁。結果發現，兩地千萬富翁收入來源明顯不同。

本地千萬富翁的收入來源，55%來自薪酬，20%來自生意，17%來自投資，5%來自遺產；內地富翁收入來源主要來自生意，佔55%，其次是投資，僅8%來自工作。調查另發現，僅4%香港富翁對創業感興趣，相反內地有50%對創業有興趣。

富翁....???

100萬港幣四分之一層樓都買唔到

好出奇咩 今時今日準備買樓既實有100 萬揸手做首期
廿年前班人一早full paid哂 full paid 完儲幾年就有100 萬啦
同一班人 叻既搵得多/ 入政府跳pt 輕鬆十萬月入
再以當時首期幾十萬一間屋 入幾間 再放 咁就千幾萬cash

以為係自己
原來講緊流動資產

得果百萬撚係富翁咩

millionaire 個 million 應該係講緊 us dollar
即係有780萬港紙先叫 millionaire
唔通揸 100萬台幣又millionaire

100萬太易
1000萬就難

窮撚點都翻唔到身
翻身起碼要兩三代
無論幾努力都好 除非你真係好勁好專業
收入去到醫生咁既level

100萬流動資產
半層樓都買唔到呀

禾有100萬円

即係平均7個人。有一個準備好首期可以買樓。
樓爆啦

呢個年代 百萬唔叫富翁啦

要7代喎,你咁勁可以2,3代翻身

而家香港由公屋基層出身至脫貧最少要2代

一早就應該要收富人稅同埋股息稅
成長陷家產收到巨額股息仲拎緊政府福利

香港地玩法唔係咁架
係鄰國, 你搵到錢要同政府分
香港係有錢佬排第一, 之後先到其他野

點先叫脫貧
月入3萬 5萬定要有樓

如果淨係脫離公屋 上私樓
我呢代都唔難做到
淨靠自己 儲多5,6年都夠首期既
如果係居屋 而家都夠

Btw 無打算生仔

脫貧重要嗎
我怎麼竟有點怕
現況天天在變化
財產不變嗎

你還教仔嗎
沒變動只有僵化
現有階級伴你怎麼知道
人會否轉化

我已經不懂觀察真假
為着要搵錢各自欺詐
你有樓嗎 我但求知道
就讓我不必繼續驚怕

冇樓
得一球多d
月入唔夠3萬
咪又係窮撚一名

富人稅收太多盞同班有錢佬過唔去
法國已經做左反面教材, 年薪超過一百萬歐收75%, 比著任何一個地方有錢人都走佬, 所以一早取消左

當你正正常常30-40k 人工
月儲10-20k,
當你22 歲畢業, 25歲上軌道
35 歲前都無一百萬

點解唔計不動產？咁唔買樓果d咪好著數？

上榜百萬富翁有乜撚野著數？

自住樓點敢賣
收租樓都未敢賣住

利申: 3個物業

50/50，打電話問朋友，現場觀眾

買個車位都百幾萬啦

月入3萬 5萬 而且 要有樓

公屋補地價都 200幾300萬
以前好cheap ，依家逆轉

其實好撚少
1000萬港元或以上流動資產 = FULL PAY 唔到一間市間500呎樓
仲要只係得6.8萬人

6.8萬仲要好多係 腥港人

俾我想像中少喎

點解唔敢，果d冇買樓百萬富翁咪又係租，有咩分別

有100萬
雪10年
訓醒...

依班人都只係佔小數 香港大把窮人

百萬都唔叫富翁啦
通街都係

有樓住緊既都已經過撚晒啦屌

支那高官

自住樓有鬼用咩，仲要俾$保養佢

100萬都叫富翁
傻撚咗？

100萬算係d咩
而家無1000萬都係窮

好好奇個6.8萬既人生活係點

層樓都1000萬啦

內地富翁收入來源主要來自生意，佔55%

咪同普通人一樣有咩野

仲要唔計極大部分細路

100萬個啲可能係儲緊首期

唔怪得條街咁多瑪莎，保時捷

印左咁多銀紙都冇百萬要檢討下自己

百萬咪又係窮撚

得一萬

民調查資產
會唔會9up架

呢個調查結果係一年前
而家會唔會仲多？

citibank次次係推算出來

分分鐘只參考佢d客戶only

有層樓都叫係喇
仲富翁

百萬富翁突破100萬人 ? 咁少 ? 估唔到喎

係2019年, 100萬真係濕濕碎

過馬拉做土皇帝
百幾萬2千呎

仲有排都未夠

廢話, 難道打工?

100百萬人100百萬
中國準備共香港人產 引渡回國

我阿婆個輩佔咗六個 成個家族大約15個 有千萬流動資產

咁撚有錢

有心獨立, 一定做到

agger
根本好撚易

100萬比首期都係岩岩叫比到

計埋樓實唔止呢個數 起碼我都係先

香港有百萬流動資產只能算貧窮階層LO.

過100萬貧撚.

連登仔有無6.8萬人？

有68都偷笑啦

old news is so 唔識串
2018-03-22 12:19

唔知嗰堆百萬富翁有幾多有物業，分分鐘未儲夠首期

英文緊係講英鎊最正宗啦

其實點解唔計樓？

我親戚為例佢基本上大部份資產都係房屋物業，市值計應該過億。佢不嬲話keep現金同投資股票唔好，所以佢一有錢就買樓，銀行戶口唔會有好多流動資金喺度。但以物業計算，明顯係一個有錢人但係呢一個統計佢可能只係一個普通嘅百萬富翁。

香港地係百萬窮撚

你而家努力啲買兩層樓 樓價係咁升到你個孫咪做到中產囉

原來我老豆已經係個1%

流動資產應該係唔計樓

通脹勁左好多
好快二千萬都係得五百呎

香港730萬人
申請4000蚊=320萬
18歲以下=~100萬
拿綜援長生津等津貼=70-80萬
100萬流動資產=100萬

當個調查係堅
粗略估計

即係著緊400-500萬係基層(~7成)
100萬係中下階層(13%)
100萬係中產或以上(13%)

香港都幾cls下

內地+南亞盜賊定期上黎香港搵食..易搵目標

相信有六萬以上都係公屋住戶

1000萬越南盾富翁

10萬都無揮手區

屌你個一百萬 都係買得起豪華劏房 仲要供 有撚用咩百萬富翁

55%係人工 屌咩基層員工有撚 全部高層過千萬一年 員工都去唔到過千萬一年

根本供緊樓果班
仲有錢過拿住百幾萬流動資產果班「富翁」

咁係個統計目的錯 你講既 計出黎 可能百萬富翁真係得百幾萬人 但去到千萬 億萬 就一定唔會得6萬幾人

樓上好多覺得個班百萬，千萬富翁就係無樓喺手
酸到

唔難 睇用幾多時間je

我有過百
冇樓

人地無講咩統計目的,你都知人地統計目的錯
連登仔: 個調查唔計我做富翁就係錯

提返你,講緊"富翁"

x2